# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-12 15:58+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. This guide is maintained in the main Quarkus repository
#. and pull requests should be submitted there:
#. https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/docs/src/main/asciidoc
#. type: Title =
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, no-wrap
msgid "Using Kogito to add business automation capabilities to an application"
msgstr "使用Kogito为应用程序添加业务自动化功能"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
msgid ""
"This guide demonstrates how your Quarkus application can use Kogito to add business automation\n"
"to power it up with business processes and rules."
msgstr "本指南演示了你的Quarkus应用程序如何使用Kogito来添加业务自动化，从而为其提供业务流程和规则。"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Kogito is a next generation business automation toolkit that originates from well known Open Source projects\n"
"Drools (for business rules) and jBPM (for business processes). Kogito aims at providing another approach\n"
"to business automation where the main message is to expose your business knowledge (processes, rules, decisions, predictions)\n"
"in a domain specific way."
msgstr "Kogito 是下一代业务自动化工具包，源自著名的开源项目 Drools（用于业务规则）和 jBPM（用于业务流程）。Kogito 旨在为业务自动化提供另一种方法，其主要信息是以特定领域的方式公开业务知识（流程、规则、决策、预测）。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, no-wrap
msgid "Prerequisites"
msgstr "先决条件"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Install modelling plugins in your IDE"
msgstr "在集成开发环境中安装建模插件"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "Kogito Tooling is currently supported in VSCode, Online and on other platforms:"
msgstr "Kogito 工具目前支持 VSCode、Online 和其他平台："

#. type: Labeled list
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "VSCode"
msgstr "VSCode"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "Download and install the https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=redhat.vscode-extension-bpmn-editor[Red Hat BPMN Editor VSCode Extension] to edit and model process definitions from VSCode IDE."
msgstr "下载并安装 link:https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=redhat.vscode-extension-bpmn-editor[Red Hat BPMN Editor VSCode Extension] ，以便从 VSCode IDE link:https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=redhat.vscode-extension-bpmn-editor[编辑] 流程定义并建立模型。"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Online"
msgstr "在线"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "To avoid any modeler installation you can use directly use https://bpmn.new[BPMN.new] to design and model your process through your favorite web browser."
msgstr "为了避免安装任何建模器，您可以直接使用 link:https://bpmn.new[BPMN.new] ，通过您最喜欢的网络浏览器来设计和建模您的流程。"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Eclipse"
msgstr "日蚀"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To be able to make use of visual modelling of your processes, download Eclipse IDE and\n"
"install from Marketplace Eclipse BPMN2 Modeller plugin (with jBPM Runtime Extension)"
msgstr "要对流程进行可视化建模，请下载 Eclipse IDE 并从 Marketplace 安装 Eclipse BPMN2 Modeller 插件（带 jBPM Runtime Extension）。"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Other platforms"
msgstr "其他平台"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "You can go to https://kiegroup.github.io/kogito-online/#/download[Business Modeler Hub] to download the latest platforms supported for the https://github.com/kiegroup/kogito-tooling/releases[Kogito tooling releases]."
msgstr "您可以访问 link:https://kiegroup.github.io/kogito-online/#/download[Business Modeler Hub] 下载 link:https://github.com/kiegroup/kogito-tooling/releases[Kogito 工具版本] 支持的最新平台。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, no-wrap
msgid "Architecture"
msgstr "应用结构"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "In this example, we build a very simple microservice which offers one REST endpoint:"
msgstr "在本例中，我们构建了一个非常简单的微服务，提供一个 REST 端点："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "`/persons`"
msgstr "`/persons`"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This endpoint will be automatically generated based on business process, that in turn will\n"
"make use of business rules to make certain decisions based on the data being processed."
msgstr "该端点将根据业务流程自动生成，而业务流程又将利用业务规则，根据正在处理的数据做出某些决定。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Business process"
msgstr "业务流程"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The business process will be responsible for encapsulating business logic of our microservice.\n"
"It should provide complete set of steps to achieve a business goal.\n"
"At the same time this is the entry point to the service that can be consumed by clients."
msgstr "业务流程将负责封装微服务的业务逻辑。它应提供实现业务目标的一整套步骤。同时，这也是客户可以使用的服务的入口点。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Business rule"
msgstr "业务规则"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"A business rule allows to externalise decision logic into reusable pieces that can be easily\n"
"used in declarative way. There are multiple ways of writing rules like https://drools.org/learn/dmn.html[DMN models],\n"
"decision tables, decision trees, rules, etc."
msgstr "业务规则允许将决策逻辑外部化为可重复使用的片段，这些片段可以很容易地以声明的方式使用。编写规则有多种方法，如 link:https://drools.org/learn/dmn.html[DMN 模型] 、决策表、决策树、规则等。"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"For this example we focus on the rule format backed by DRL (Drools Rule Language),\n"
"but the same business logic may be expressed with other supported Kogito knowledge formats as well."
msgstr "在本例中，我们将重点介绍由 DRL（Drools 规则语言）支持的规则格式，但同样的业务逻辑也可以用其他受支持的 Kogito 知识格式来表达。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, no-wrap
msgid "Solution"
msgstr "解决方案"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"We recommend that you follow the instructions in the next sections and create the application step by step.\n"
"However, you can go right to the complete example."
msgstr "我们建议您按照下一节的说明逐步创建应用程序。不过，您也可以直接查看完整示例。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
msgid "Clone the Git repository: `git clone {quickstarts-clone-url}`, or download an {quickstarts-archive-url}[archive]."
msgstr "克隆 Git 仓库: `git clone {quickstarts-clone-url}` ，或下载一个 {quickstarts-archive-url}[存档] 。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "The solution is located in the `kogito-quickstart` {quickstarts-tree-url}/kogito-quickstart[directory]."
msgstr "解决方案位于 `kogito-quickstart` {quickstarts-tree-url}/kogito-quickstart[目录]。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, no-wrap
msgid "Creating the Maven Project"
msgstr "创建Maven项目"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
msgid "First, we need a new project. Create a new project with the following command:"
msgstr "首先，我们需要一个新的项目。使用以下命令创建一个新的项目:"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This command generates a Maven project, importing the `kogito` extension\n"
"that comes with all needed dependencies and configuration to equip your application\n"
"with business automation.\n"
"It also imports the `resteasy-jackson` extension that is needed for Kogito to expose REST services."
msgstr "该命令生成一个 Maven 项目，导入 `kogito` 扩展，该扩展包含所有必要的依赖项和配置，可为您的应用程序配备业务自动化功能。它还会导入 `resteasy-jackson` 扩展，这是 Kogito 公开 REST 服务所必需的。"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If you already have your Quarkus project configured, you can add the `kogito` extension\n"
"to your project by running the following command in your project base directory:"
msgstr "如果已经配置了 Quarkus 项目，可以在项目基本目录下运行以下命令，将 `kogito` 扩展添加到项目中："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
msgid "This will add the following to your build file:"
msgstr "这会将以下内容添加到你的构建文件中:"

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, no-wrap
msgid "pom.xml"
msgstr "pom.xml"

#. type: Block title
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, no-wrap
msgid "build.gradle"
msgstr "build.gradle"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, no-wrap
msgid "Writing the application"
msgstr "编写应用程序"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "Let's start by implementing the simple data object `Person`. As you can see from the source code below it is just a POJO:"
msgstr "让我们从实现简单数据对象 `Person` 开始。从下面的源代码中可以看到，它只是一个 POJO："

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Next, we create a rule file `person-rules.drl` inside the `src/main/resources/org/acme/kogito` folder of\n"
"the generated project."
msgstr "接下来，我们在生成项目的 `src/main/resources/org/acme/kogito` 文件夹中创建一个规则文件 `person-rules.drl` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "This is really a simple rule that marks a person who is older that 18 years as an adult."
msgstr "这其实是一条简单的规则，它将年满 18 岁的人标记为成年人。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "This example rule uses Rule Units, a new concept introduced in Kogito that helps users to encapsulate the set of rules and the facts against which those rules will be matched. The facts inserted will be inserted into a `DataStore`, a type-safe entry point. To make everything work, we need to define both the RuleUnit and the DataStore, by creating a new class `PersonUnit` inside `src/main/java/org/acme/kogito` directory:"
msgstr "这个示例规则使用了规则单元（Rule Units），这是 Kogito 引入的一个新概念，可帮助用户封装规则集和与这些规则匹配的事实。插入的事实将被插入 `DataStore` ，这是一个类型安全的入口点。为了使一切正常运行，我们需要在 `src/main/java/org/acme/kogito` 目录下创建一个新类 `PersonUnit` 来定义 RuleUnit 和 DataStore："

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Finally we create a business process that will make use of this rule and some other\n"
"activities to approve a given person. Using new item wizard (File -> New -> Other -> BPMN2 Model)\n"
"create `persons.bpmn` inside `src/main/resources/org/acme/kogito` folder of the generated project."
msgstr "最后，我们创建一个业务流程，利用该规则和其他一些活动来批准某个人。使用新项目向导（文件 → 新建 → 其他 → BPMN2 模型）在生成项目的 `src/main/resources/org/acme/kogito` 文件夹中创建 `persons.bpmn` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "This process should consist of"
msgstr "这一过程应包括"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "start event"
msgstr "开始活动"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "business rule task"
msgstr "业务规则任务"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "exclusive gateway"
msgstr "专用通道"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "user task"
msgstr "用户任务"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "end events"
msgstr "结束事件"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "And should look like"
msgstr "应该是这样的"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "image:kogito-guide-screenshot.png[alt=Process definition]"
msgstr "image:kogito-guide-screenshot.png[alt=\"Process definition\"]"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To get started quickly copy the process definition from the\n"
"{quickstarts-tree-url}/kogito-quickstart/src/main/resources/org/acme/kogito/persons.bpmn2[quickstart]"
msgstr "要快速开始，请从 {quickstarts-tree-url}/kogito-quickstart/src/main/resources/org/acme/kogito/persons.bpmn2[quickstart] 复制进程定义。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "To model this process yourself, just follow these steps (start event should be automatically added)"
msgstr "要自己模拟这一过程，只需按照以下步骤操作（开始事件应自动添加）"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "define a process variable with name `person` of type `org.acme.kogito.model.Person`"
msgstr "定义一个名为 `person` 的进程变量，其类型为 `org.acme.kogito.model.Person`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "drag the Tasks -> Business Rule Task from the palette and drop it next to start event, link it with start event"
msgstr "从调色板拖动任务 → 业务规则任务，并将其放在开始事件旁边，将其与开始事件连接起来"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "double click on the business rule task"
msgstr "双击业务规则任务"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "on tab I/O Parameters, set data input and output (map `person` process variable to input data with name `person` and same for data output)"
msgstr "在 I/O 参数选项卡上，设置数据输入和输出（将 `person` 过程变量映射到输入数据，名称为 `person` ，数据输出也是如此）。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "on tab Business Rule Task, set rule flow group to the FQCN value of the RuleUnit using the `unit:` prefix (`unit:org.acme.kogito.PersonUnit`)"
msgstr "在 \"业务规则任务 \"选项卡上，使用 `unit:` 前缀将规则流组设置为规则单元的 FQCN 值 ( `unit:org.acme.kogito.PersonUnit` )"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "drag the Gateways -> XOR gateway from the palette and drop it next to the business rule task, link it with rule task"
msgstr "从调色板拖动网关 → XOR 网关，并将其放在业务规则任务旁边，将其与规则任务连接起来"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "drag the Tasks -> User Task from the palette and drop it next to the gateway, link it with gateway"
msgstr "从调色板拖动任务 → 用户任务，并将其拖到网关旁边，将其与网关连接起来"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "double click on the user task"
msgstr "双击用户任务"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "on tak User Task, set task name to `ChildrenHandling`"
msgstr "用户任务，将任务名称设置为 `ChildrenHandling`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "on tab I/O Parameters, set data input (map `person` process variable to input data with name `person`)"
msgstr "在 \"I/O 参数 \"选项卡上，设置数据输入（将 `person` 过程变量映射到名称为 `person` 的输入数据）。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "drag the End Events -> End from the palette and drop it next to the user task, link it with the user task"
msgstr "从调色板拖动 \"结束事件\"→\"结束\"，并将其放置在用户任务旁边，将其与用户任务连接起来"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "drag the End Events -> End from the palette and drop it next to the gateway, link it with the user task"
msgstr "从调色板拖动 \"结束事件\"→\"结束\"，并将其放在网关旁边，将其与用户任务连接起来"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "double click on the gateway"
msgstr "双击网关"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "on tab Gateway, set the diverging direction for the gateway"
msgstr "在网关选项卡上，设置网关的发散方向"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "on tab Gateway, set conditions on sequence flow list"
msgstr "在 Gateway 选项卡上，在序列流列表中设置条件"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "-> going to end event `return person.isAdult() == true;` with language `Java`"
msgstr "→ 以语言结束活动 `return person.isAdult() == true;` `Java`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "-> going to user task `return person.isAdult() == false;` with language `Java`"
msgstr "→ 使用语言进入用户任务 `return person.isAdult() == false;` `Java`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "save the file"
msgstr "保存文件"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Running and Using the Application"
msgstr "运行和使用应用程序"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Running in Dev Mode"
msgstr "在开发模式下运行"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "To run the microservice in dev mode, use:"
msgstr "要在开发模式下运行微服务，请使用。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Running in JVM Mode"
msgstr "在JVM模式下运行"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "When you're done playing with \"dev-mode\" you can run it as a standard Java application."
msgstr "当你玩完 \"开发模式 \"后，就可以将其作为标准 Java 应用程序运行了。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
msgid "First compile it:"
msgstr "首先编译它："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
msgid "Then run it:"
msgstr "然后运行："

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Running in Native Mode"
msgstr "在本地模式下运行"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
msgid "This same demo can be compiled into native code: no modifications required."
msgstr "这个同样的演示可以被编译成本地代码：不需要任何修改。"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
msgid ""
"This implies that you no longer need to install a JVM on your\n"
"production environment, as the runtime technology is included in\n"
"the produced binary, and optimized to run with minimal resource overhead."
msgstr "这意味着您不再需要在您的生产环境中安装JVM，因为运行时技术包含在生产的二进制文件中，并以最小的资源开销优化运行。"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Compilation will take a bit longer, so this step is disabled by default;\n"
"let's build a native executable with the following command:"
msgstr "编译需要较长的时间，因此默认情况下这一步骤是禁用的；让我们用以下命令构建一个本地可执行文件："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
msgid "After getting a cup of coffee, you'll be able to run this binary directly:"
msgstr "一杯咖啡的时间后，您就可以直接运行该二进制文件了："

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, no-wrap
msgid "Testing the Application"
msgstr "测试应用程序"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To test your application, just send request to the service with giving the person as JSON\n"
"payload."
msgstr "要测试应用程序，只需向服务发送请求，并将人作为 JSON 有效负载。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "In the response, the person should be approved as an adult and that should also be visible in the response payload."
msgstr "在回复中，此人应被批准为成年人，这一点也应在回复有效载荷中显示出来。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "You can also verify that there are no more active instances"
msgstr "您还可以验证是否已不再有活动实例"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "To verify the non adult case, send another request with the age set to less than 18"
msgstr "要验证非成人情况，请发送另一个年龄设置为小于 18 岁的请求"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "this time there should be one active instance, replace `{uuid}` with the id attribute taken from the response"
msgstr "这次应该只有一个活动实例，请将 `{uuid}` 替换为从响应中提取的 id 属性"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can get the details of the task by calling another endpoint, replace `uuids` with the values taken from\n"
"the responses (`uuid-1` is the process instance id and `uuid-2` is the task instance id).\n"
"First corresponds to the process instance id and the other to the task instance id."
msgstr "您可以通过调用另一个端点来获取任务的详细信息，将 `uuids` 替换为从响应中提取的值（ `uuid-1` 是流程实例 ID， `uuid-2` 是任务实例 ID）。第一个对应流程实例 ID，另一个对应任务实例 ID。"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can complete this person evaluation process instance by calling the same endpoint but with POST,\n"
"replace `uuids` with the values taken from the responses (`uuid-1` is the process instance id and `uuid-2` is the task instance id)."
msgstr "您可以使用 POST 方式调用相同的端点来完成人员评估流程实例，将 `uuids` 替换为从响应中提取的值（ `uuid-1` 是流程实例 id， `uuid-2` 是任务实例 id）。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Enabling persistence"
msgstr "启用持久性"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Since 0.3.0 of Kogito, there is an option to enable persistence to preserve process instance state\n"
"across application restarts. That supports long running process instances that can be resumed at any\n"
"point in time."
msgstr "自 Kogito 0.3.0 版起，有一个选项可以启用持久性，在应用程序重启时保留进程实例状态。这支持了可在任何时间点恢复的长期运行进程实例。"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Kogito uses Infinispan as the persistence service so you need to have Infinispan server installed and running.\n"
"Version of the Infinispan is aligned with Quarkus BOM so make sure the right version is installed."
msgstr "Kogito 使用 Infinispan 作为持久性服务，因此需要安装并运行 Infinispan 服务器。Infinispan 的版本与 Quarkus BOM 一致，因此要确保安装了正确的版本。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Add dependencies to project"
msgstr "为项目添加依赖项"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configure connection with Infinispan server"
msgstr "配置与 Infinispan 服务器的连接"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "Add following into the src/main/resources/application.properties file (create the file if it does not exist)"
msgstr "在 src/main/resources/application.properties 文件中添加以下内容（如果不存在，请创建该文件）"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "Adjust the host and port number according to your Infinispan server installation."
msgstr "根据安装的 Infinispan 服务器调整主机和端口号。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Test with enabled persistence"
msgstr "启用持久性测试"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"After configuring persistence on the project level, you can test and verify that the process instance\n"
"state is preserved across application restarts."
msgstr "在项目级别配置持久性后，就可以测试和验证进程实例状态是否在应用程序重启时得到保留。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "start Infinispan server"
msgstr "启动 Infinispan 服务器"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "build and run your project"
msgstr "构建并运行您的项目"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "execute non adult use case"
msgstr "执行非成人用例"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "You can also verify that there is active instance"
msgstr "您还可以验证是否有活动实例"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "Restart your application while keeping Infinispan server up and running."
msgstr "重新启动应用程序，同时保持 Infinispan 服务器正常运行。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "Check if you can see active instance which should have exactly the same id"
msgstr "检查是否可以看到活动实例，这些实例的 ID 应该完全相同"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "To learn more about persistence in Kogito visit https://github.com/kiegroup/kogito-runtimes/wiki/Persistence[this page]"
msgstr "要了解有关 Kogito 持久性的更多信息，请访问 link:https://github.com/kiegroup/kogito-runtimes/wiki/Persistence[此页面]"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using DMN decision tables"
msgstr "使用 DMN 决策表"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Kogito, like Drools, offers support of the https://drools.org/learn/dmn.html[DMN open standard] for visual and semantic execution of declarative logic.\n"
"The business rules in this example may be also expressed using DMN decision tables or other visual paradigm of DMN, instead of DRL and RuleUnits."
msgstr "Kogito 和 Drools 一样，都支持 link:https://drools.org/learn/dmn.html[DMN 开放标准] ，以可视化和语义化的方式执行声明逻辑。本例中的业务规则也可以使用 DMN 决策表或 DMN 的其他可视化范例来表达，而不是 DRL 和 RuleUnits。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "For more information about DMN support in Kogito, you may refer to the companion Quarkus guide specific to xref:kogito-dmn.adoc[Kogito DMN support on Quarkus], or the Kogito documentation in the links below."
msgstr "有关 Kogito DMN 支持的更多信息，您可以参考 xref:kogito-dmn.adoc[Quarkus 上] 专门针对 xref:kogito-dmn.adoc[Kogito DMN 支持的 Quarkus] 配套指南，或下面链接中的 Kogito 文档。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using legacy decision tables"
msgstr "使用遗留的决策表"

#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Kogito allows to define DRL rules as decision tables using the Microsoft Excel file formats.\n"
"To be able to use such assets in your application, an additional dependency is required:"
msgstr "Kogito 允许使用 Microsoft Excel 文件格式将 DRL 规则定义为决策表。要在应用程序中使用此类资产，需要额外的依赖性："

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "Once the dependency is added to the project, decision tables in `xls` or `xlsx` format can be properly handled."
msgstr "一旦将依赖关系添加到项目中，就可以正确处理 `xls` 或 `xlsx` 格式的决策表。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, no-wrap
msgid "References"
msgstr "参考文献"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "https://kogito.kie.org[Kogito Website]"
msgstr "link:https://kogito.kie.org[科吉托网站]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "https://docs.jboss.org/kogito/release/latest/html_single[Kogito Documentation]"
msgstr "link:https://docs.jboss.org/kogito/release/latest/html_single[Kogito 文件]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.7/guides/kogito.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:kogito-dev-services.adoc[Kogito Dev Services]"
msgstr "xref:kogito-dev-services.adoc[Kogito Dev Services]"
